John Wick 片名本來叫 Scorn ，因為奇洛李維斯關係被迫改名

近日，【捍衛任務】系列編劇戴瑞克寇斯塔接受訪問談到系列第4集的相關進度時，意外透露了不少關於2014年第1集【捍衛任務】製作時的有趣小事實。

首先是片名。寇斯塔先是透露系列第4集的正式片名尚未確定一事，另外也談及上一集的片名其實是來自導演查德史塔赫斯基的點子，「【全面開戰】（Parabellum）是查德想出來的，我個人也挺喜歡這個片名。至於第2集【殺神回歸】(Chapter 2)，我想應該是我把它直接放在標題中的。」

就是這個時候，寇斯塔話鋒一轉聊到了這個系列的片名【捍衛任務】(John Wick)到底是怎麼來的。原來，電影片名一開始其實是【Scorn】(蔑視、無信念、嘲弄)，不過卻因為基努李維而不得不更名為【John Wick】：

「這個系列之所以會名為John Wick，唯一一個理由就是因為基努(在接受訪問時)一直這樣叫它。結果搞得行銷部的人有點像是：『老兄，(他持續這樣講)到目前為止應該已經有4、5百萬的免費廣告價值了』，因此最後才會決定以John Wick取代Scorn。」

另外，說起【捍衛任務】的第1集之所以能獲得叫好叫座的票房與口碑佳績，除了拳拳到肉的精彩動作設計，最令粉絲揪心的當然還是男主角約翰維克的復仇理由－已逝愛妻留給他的唯一一個紀念－毛小孩被殘殺。

就是因為黑幫沒來由地殺了這隻毛小孩，才引發維克殺神再起的報復行動。而不只是第1集啟動殺神的復仇心理，甚至是在接下來的整個系列，毛小孩這個角色都佔有相當份量的地位。

不過你知道嗎，其實這一幕可以說是得來不易。這起因於製片高層對於在電影中殘忍殺掉毛小孩的做法有極大的疑慮；但對編劇寇斯塔來說，這場戲對於整部電影來說是最關鍵的一個設定。

寇斯塔進一步解釋，如果沒有了這隻狗被殘忍殺害的導火線，就無法賦予角色內在靈魂與情感脈絡，同時並拉抬它替角色帶來的不穩定性以及幽默喜感。「查德和大衛為這部片的幾個情節設定努力(向電影公司)爭取，並且成功了，他們真的做得很好，太有天份了！」

其實電影高層雖然答應讓步，不過始終還是很擔心觀眾對於這場戲的反應，一直要到電影進行內部第一次試片，看到全場劇組人員對於那一場關鍵戲的反應之後，這才真正放下心來。

He once killed three men in a bar with a PENCIL a FUCKING PENCIL!

He is a man of focus

That fucking nobody... is John Wick...

Im thinking im back

講到真係殺咗隻狗咁

係電影公司本來唔比佢地劇情上殺左隻狗
然後佢地爭取到比佢地個劇情可以殺狗
唔係真係殺左隻狗

Baba Yaga

John Wick飛刀,例不虛發

唔係old news黎咩

皮帶都算係藏有攻擊性武器

咁書都係啦

即係Keanu 唔撚記套戲名
做訪問淨係up得出入面自己個角色名

成個人成個肉身都係攻擊性武器

Man of focus

Commitment

搞到好想睇返，有冇線上高清link

皮帶個扣發中好能痛

你肯定冇睇過古惑仔